覺唔覺譚仔最成功既地方係定價？

拎最普遍既女人叫法黎講
雙餸少米10小辣熱飲
31+5-1+1+7=$43

食譚仔嗌少米減$1
仲覺得自己賺左好醒好精明
其實根本就中撚晒人伏都唔知
少米-$1 但加底就+$12
-1+12=$11

雙餸每個餸份糧少一半
姐係夾埋就蝕左一個餸既錢=$5
已經未計啲on9嗌物毽畜生呢啲成本一樣但貴$1-2既餸

10少辣on99
用一滴辣油就收你一大羹既錢
100碗10少辣都唔知有冇一碗小辣份量
更加唔好講中辣大辣
數學物理都學過
一個數值tend to 0
就可以直接當佢做0
所以呢到1-0=$1

港女話飲凍飲會肥
所以嗌熱飲
多數熱幻茶 之後過一堆糖
凍飲貴熱飲兩蚊是常識吧 所以呢到蝕$2
已經未計有啲鋪頭凍飲貴3蚊

最後就係每碗都有人會走芽走韭走負皮 (呢個post都走負皮thanks）
多數啲人都走兩樣
唔計你多 夾埋計你$1

仲有一大堆人叫餸叫芽菜韭菜負皮
呢啲餸平身附送少量
當一個餸咁叫 份量就大概係平時既5倍
姐係其實只係4/5個餸既份量
一個餸$5 蝕左1/5 姐係蝕左$1
不過呢$1唔係個個叫 所以我唔計落去
收益補貼落岩岩10少辣果到
廢事有啲on9仔書都唔讀過就係到屌咩催向0就係0唔合理等等

講左咁多
姐係你係落完單果一刻
野食未黎果下已經蝕左
11+5+1+2+1=$20
食完埋埋單
總共你冇左$20+$43=$63
足足賺多你20/43 x100%=46.5%

根據本人多年食譚仔既觀察
食譚仔既男女比例大概1:1
女人執行以上我指出既食法佔總女人7成
男女廢老都撥落女人到（因為都係食兩啖就嗌飽, 大概佔男人既1成）
仲有啲廢物瘦撚毒男都係一個少左米既麵都食唔晒（佔男人既2成）
拉混之後
姐係足足有5成食譚仔既人都白白蝕左46.5%比譚仔
姐係平均黎計
譚仔收緊每人123.25%既錢 （(1.465+1)/2)
足足比表面賺多23.25%
講緊本身已經唔係特別平
咁點樣唔可以賺到笑

所以以後千其咪撚再中伏嗌少米
分啲比有需要既人

講明先
一定有啲on9仔文盲閱讀理解唔格果啲
話出街食飯計成本on99自己煮丫笨etc
但我唔係講緊食物成本呀屌你
而係用番譚仔自己既售價作比教

利申：大食男 自從有左少米政策之後就冇得再叫女同事比多左既麵我

你仲未計算埋d小食

食餐垃圾譚仔都要計一大輪蝕唔蝕真係好撚小家

為左妳打咁多字比個 妳
我食個陣1送小辣都係17蚊

知你食開狗糧唔食譚仔啦

小食冇得計
始終唔係個個嗌
之後就會有啲on9話咩小食咁貴都嗌係你on9姐
令到其他合理有數據既野都變得唔合理

食個譚仔都要計到咁盡

佢兩餸一米線成本10 蚊都唔駛，賺到你笑
除非入去齋涼冷氣，如果唔係一定蝕俾佢

咁點叫法譚仔賺最少？

平時叫開雞絲胡辣小辣唔飲嘢

too long dun read

單餸大辣（特辣要再加錢又蝕）
再自己拎個兜去裝番食淨既湯
夜晚/宵夜煮麵用

做咩9
食左十年譚仔

譚仔上市股價去到幾多

Too long didnt read 但好似好勁咁

俾43蚊會冇左63蚊，goodest logic
利申：譚仔同三哥都係辣殺

譚仔都係求打個和姐

食3特就最抵

搞手只求打個和 大家開開心心食番碗米線

依家好撚貴, 外賣都要40蚊加凍飲.

都唔知譚仔有乜撚嘢好食

嘩屌數學家

食譚仔左計右計你都幾廢

所以話食譚仔好貴就係咁解

窮入骨子裡

成功係個湯底

譚仔同狗糧有分別

如果唔飲哂d湯又點計?

咪話呀叔唔教精你，我身經百戰，而家一揚個餐牌就知咩料。
拿，大家樂而家最抵食既得一隻，叫上海骨菜飯，有豬扒幾舊，炸到酥，跟涼菜、半隻鹵強同菜飯，先29蚊。
而焗豬呢都要叫得有技巧，唔係乜lan野時候都叫得，你一定要見佢個牌寫成呎長焗豬先叫得，唔係中伏！

拿，大家樂唔可以成日加價，所以佢d野食質素同果期既食材來價有關！
如果果期d冰凍豬扒平，佢就會入d大大件成個飯盒咁長，而且有1.748cm厚既豬扒。入左筍野佢地當然唔會放過晒命機會，所以個牌就會寫「成呎長一哥焗豬扒飯」！

如果果期d豬扒來價略貴，佢就會縮lan左成呎長幾隻字，淨係寫「一哥焗豬」！咁你叫時就要心中有數了！

如果果期連一哥兩隻字都冇埋，變成乜lan野鴛鴦焗飯，雞球併豬扒之類咁，就係果期豬扒來貨好貴，佢就整d垃圾出黎頂檔，07年～08年就發生過，一唔小心就中伏！！

不過大家唔駛驚會中伏，其實呢d係有路捉既，果期你上美國芝加哥期貨交易所個網睇豬肉期貨既價，如果巴西豬肉期貨價大跌就係準備有成呎長豬扒既時候了！

下次叫上海骨飯啦，唔跟野飲29蚊，睇師傅手神，有時會整5～6舊細扒入去，仲有一盒仔涼菜，係炸菜青瓜果d，仲有半隻鹵強，而跟飯有盒仔調味醬油，本來係撈涼菜既，但涼菜既夠味，就咁倒落菜飯到撈更香口。鍾意既加多杯佢地既即磨咖啡，以平價啡黎講算十分香口澴滑，+4蚊抵飲

樓主憑空蝕多廿蚊

樓主真係好小家，好怕樣樣嘢都計住計住嘅人

佢唔出餐已經好醒
你飲唔飲野都賺你

(&&;;&&(/&;&:&(&/&;&/&

成班新會然又俾假膠撚

(呢個post都走負皮thanks）

見到呢句負皮左

食譚仔都要計價錢真係好可悲

幾十蚊係度計

我想問
精打細算 同 小家 有咩分別？

正評係比食個譚仔都寫到篇論文

元朗之前開咗間，有時都會去食 都幾好食
不過執咗

俾43 蝕63
這是正式聘用的數學家

認真post

不如自己返屋企煮飯仔

一買一賣
你蝕姐係佢賺
姐係佢用少$20成本已經賺到你售價$43既貨物
咪姐係賺多你$20
同時你姐係蝕多$20
蠢就唔好衝出黎柒嗌

文盲就咪撚上網啦

裕一品以前好好食 依家唔掂

條友(你)真係唔識架喎

你對隻狗真係好
寧願自己食佢啲屎 都要比佢食

我原來一直都冇蝕俾佢
利申：食雞肉重中

傻仔先會食譚仔，由你決定食譚仔果下已經係輸家

幾好架譚仔

又幾有趣
可唔可以講埋 點嗌先最抵食？

渣ga
食大辣先係真男人+可以叫冇蝕

返感情台發情啦臭狗

最成功係譚仔咁撚難食都人去食

其實一碗咁嘅嘢成本最多咪10零蚊
佢一碗賣40蚊已經賺到佢笑啦

呢篇論文可以攞諾貝爾數學獎

點解唔叫凍飲比少兩蚊都係我地蝕？

譚仔世界第一

多謝樓主分享

我本身仲以為每個人同我一樣
嗌譚仔唔會睇價錢

難食，朋友去先會去

雙餸每個餸份糧少一半
多個餸係會每樣少d 但有一半咁多？

你依啲係數學 定價用經濟學
就算貴左份量少左 個客覺得值咪得囉
人地願意比多少少錢食兩餸 買既係滿足感同過到口癒 咁基本既野都拎黎吹奏

真係唔明點夠賣成四廿幾蚊都仲有人食 笑撚到我

食譚仔都要計到咁盡 唔好咁小家啦

結論 樓主on9
你咪試下叫一餸同兩餸睇下份量點囉

咁都俾你諗到

好多數學，經濟野都係計好細微野開始㗎喎 同樣你可以用佢個計法搞生意乜柒都好，佢篇野點都有意義過你廢嗡

寫得生動啲
變潮文都仲得

樓主真係痴撚線
利申：too long didnt read

攞經濟獎都仲得呀

好彩食開特辣一餸
咩都唔走唔少
btw大辣同特辣都係加一蚊 ... 好似係

藍田凍飲free 再送小食券

其實係個少米線平一蚊
搞到樓豬唔可以再幫女同事食埋佢嗰份米線
樓豬好慘

佩服

畀一蚊女同事 食翻佢半碗

點解少米同加低可以咁類比

事實好多餐廳都計好晒數
一個碟頭飯35 跟野飲 凍+$2
但如果要罐裝汽水+$5
好多野都收貴左

唔理樓主真心定假膠
有時真係幾蚊 都唔捨得俾無良餐廳賺。

識食一定係叫單餸
丸都多返一倍

我俾我食剩啲米線你
你俾返2蚊我 deal?

入黎
睇完
想正評
一分鐘內已經多左5個正評

一直都覺得譚仔好淡味

最好笑連人地叫幾辣都要攞黎計有無蝕錢
辣味呢家野啱自己口味就得架啦
等陣食唔到咁辣又為咗自己一兩蚊都唔蝕得嗌到辣過自己接受程度，食幾啖就食唔到就好笑
講到尾樓主都係俾唔起十二蚊加底
係鐘意同女同事乞米線啫
老奉俾你架咩
真係正宗香港人乜都唔可以執輸嘅性格

諾貝爾無數學獎

其實一直都唔係好明 叫多餸點解份量會少
仲有我係叫外賣 唔係叫少米 點解可以少到咁撚離譜

經濟學黎
食兩款餸你心靈上滿足感會大左
所以拎走番你實質上既滿足感
但香港人黎講
實質上既滿足重要過心靈上
所以應該嗌單餸

計到咁盡

叼佢老母

少米平$1
但多米就加$1x?

係經濟學成功，譚仔跟住做就成功

例子：

最抵係咪比一蚊女同事 然後食佢半碗米線

連登多痴線佬都唔係第一日既事

真心有料

叫小米多數都係女仔食唔曬先叫 你估真係為左想減個1蚊咩

其實食個譚仔都要成40幾蚊
我去茶記買個飯好過啦

以後食譚仔唔好再話係頹食
我諗真正最頹都係得翻M記同KFC

食譚仔一定食過橋，其他都唔夠食

正評係比你啲數理

食d垃圾都要計咁多價錢，真心覺得成日食譚仔既人味覺係有問題

茶記夜晚都要around 55-60
譚仔其實算平
真正窮人恩物應該係唐記包點

遇著d同事日撚日都話食譚仔真係好慘

又唔撚係平, 又唔係好食
帶佢地去農米莊食老火雞湯米線竟然話唔鍾意雞湯
有飯唔食要比錢食屎仲要食得津津有味真係屌佢地滷味

好心你自己大食就叫加底啦 咪乞人地食剩啲嘢食

唔鍾意雞湯又要俾你屌？

打咁多字做咩
根本譚仔=垃圾

港豬澳大白象公程點計 ?

樓豬計嚟睇下 ?

點醒下啲港豬

負皮

狗糧逐磅計啦不如
食垃圾仲咁大聲

修身 齊家 治國 平天下
自己都未搞掂學咩人講更遠
你不始拎埋迪迪尼 膠鐵 狗鐵黎講
政府既支出同市民既收入完全不成正比
但唔係靠你到講兩句就搞掂
反觀我係到講兩句的確幫市民慳到錢

你留喺office煲2個麵算啦

唔鐘意雞湯唔係唔得, 不過鐘意食屎就抵屌囉

旧香港人：鱼蛋／云吞粉面
新香港人：谭仔／三哥谭仔

咸撚到唔送野飲唔得, 水都要計錢都戇撚鳩

咁撚難食

唔係屋企人買唔洗錢都唔會食

成佢老母

大陸狗：死番出去

淨米冇得加餸

譚仔精算師

唐記都加左價啦
不過真係平

心水清

樓主幾得閒

其實你TOPIC都算岩,但分析就...我無心機睇晒
而個人,就覺得佢成功係個LUMPSUM同個面底,兒家咩都貴,所以其實不論時段,佢做到40蚊樓下一位有得坐下仲有杯野飲既食肆己經唔多,而比起其他同類店舖,佢既分量都算幾厚道,如主流既雙併,丸類都會有三至四粒,面底亦足夠大部分男士飽肚(特別係生加),目測有加底需要既人絕對唔多,單單係食得飽呢類野己經係價錢外最大吸引力.

反而只係唔明白D鋪仔諗咩,食過好多面線鋪仔,佢地個面底都好細個,呢PART成本比起租金人工,其實佔得總體成本幾多,做生意既野,人地BUY你,持續有客做流水生意先係路,慳2蚊但個客覺得唔夠食真係會番轉頭?最後剩係做轉LUNCH坐爆一人執多2蚊但個場晚黑半空又有咩謂.

個post走負皮果句幾好笑
俾個負皮支持你

搞咁多嘢咪又係為咗交租
年中都見譚仔又執又開,
六十蚊碗嘢 食物成本唔洗十蚊,
賺既少過食物成本

我自己食開4餸5小走九牙少米加凍飲

我會以滿足自己欲望為大前題去食野

賺幾多 我覺得4x 至 6x 一餐都係合理水平

叫少米係我食唔哂 同唔係下下都有人可以share

我想食多幾個餸好過 食咁大碗米

少米個一蚊 我諗原意係係象徵式 吸引人環保啲 事實上 好多人都食唔哂 浪費左好多

你去出面任何一間餐廳 我相信冇一間叫少啲會平左

所以 我食野唔會諗點賺盡間餐廳 但當然唔係唔精明
大花筒

好似麥當勞 有時唔同叫法 會平左 呢個情況我會用下腦

3特要加6蚊最唔抵

滾水淥麵都吹奏，美食之都喎

屌佢老味尋日睇完個post今日仲加價

開始有人理解

唔撚係呀
琴日食都未加

返工附近間三哥
普通一餸送埋野飲都係三十蚊有找
過橋送一杯野飲，加7蚊要多杯野飲都係50有找
利申旺區

裕一品好難食

三哥有咁平架咩
連埋野飲30有找

嗰間好少客，D阿姐又hea到仆街
可能因為個位唔太開揚所以好平仲送野飲。附近有兩間譚仔，好似係3x一餸。

根本叫兩送既人就係智障 唔識計數

特辣大部同價架
特辣再加辣先要加錢
睇你就知係未食過特辣既廢物毒撚啦

睇完淨係覺得樓主on9
點解叫少米一定要係懶醒以為自己慳咗 唔俾果個人食唔哂想嗌少米㗎 定係明知食唔哂都嗌少米然後浪費食物搏俾環保撚屌呀
仲有走廿廿

仲有走韮走芽走負皮又唔俾 道理一樣 唔鍾意食咪走 定明知唔鍾意食 為咗唔蝕都要專登唔走

仲有就係熱凍飲果part就完全唔明你up乜
嗌完熱飲點會蝕埋凍飲果兩蚊？

乜春嘢食咁多年譚仔經驗所得就仲on9
唔怪得食到你柒下柒下
慳埋慳埋都唔知夠唔夠你睇一次精神科
我欣賞你有咁嘅耐性去分析
不過既然攞黎分析譚仔呢啲垃圾
不如就多啲關心下其他嘢好過啦
仲搬埋啲咩修物齊家治國平天下

你駁到咁應一應都無用架
樓主只會理啲認同佢嘅人，同啲佢能力範圍內反駁到嘅post
你講到咁中佢會扮睇唔到，繼續係度自high架

三哥某d分店有送野飲,仲要係九龍新界先有可能一餸30蚊內

大食男 大唔大隻先 有無興趣認識下 可以比哂D韭菜你

真心佩服,要食幾多次,經歷幾多先可以計到依條數